\documentclass[12pt,final]{memoir}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[no-math]{fontspec}

\usepackage[italian]{babel}
\usepackage{microtype}
\usepackage{amsmath,amssymb,amsthm,bm}
\usepackage{mathtools}
\DeclarePairedDelimiter{\norm}{\lvert}{\rvert}


\DeclareFontFamily{OMX}{yhex}{}
\DeclareFontShape{OMX}{yhex}{m}{n}{<->yhcmex10}{}
\DeclareSymbolFont{yhlargesymbols}{OMX}{yhex}{m}{n}
\DeclareMathAccent{\wideparen}{\mathord}{yhlargesymbols}{"F3}


\makeatletter
\DeclareFontEncoding{LS1}{}{}
\DeclareFontSubstitution{LS1}{stix}{m}{n}
\DeclareMathAlphabet{\mathscr}{LS1}{stixscr}{m}{n}
\makeatother

\usepackage{enumitem}
\usepackage{siunitx}
\usepackage[svgnames]{xcolor}
\usepackage[colorlinks=true,linkcolor=DarkSlateBlue]{hyperref}


\usepackage{tikz,tkz-euclide,subcaption}
\usetikzlibrary{arrows}

\newtheoremstyle{rmk}
{\topsep}
{\topsep}
{\normalfont}
{0pt}
{\color{DarkSlateBlue}\bfseries\sffamily}
{}
{5pt plus 1pt minus 1pt}
{}
\theoremstyle{rmk}
\newtheorem{exc}{Esercizio}

\newtheoremstyle{thm}
{\topsep}
{\topsep}
{\itshape}
{0pt}
{\color{DarkSlateBlue}\bfseries\sffamily}
{}
{5pt plus 1pt minus 1pt}
{}
\theoremstyle{thm}
\newtheorem{thm}{Teorema}[chapter]
\theoremstyle{thm}
\newtheorem{cor}{Corollario}[chapter]
\theoremstyle{thm}
\newtheorem{prp}{Proposizione}[chapter]


\newtheoremstyle{dfn}
{\topsep}
{\topsep}
{\normalfont}
{0pt}
{\color{DarkSlateBlue}\bfseries\sffamily}
{}
{5pt plus 1pt minus 1pt}
{}
\theoremstyle{dfn}
\newtheorem{dfn}{Definizione}[chapter]

\newcommand{\pd}[1]{{\scriptscriptstyle\textrm{#1}}}
\renewcommand{\vec}{\bm}

\setsecnumdepth{section}

\setstocksize{11in}{8.5in}
\settrimmedsize{11in}{8.5in}{*}
\setlrmarginsandblock{.625in}{.75in}{*}
\setulmarginsandblock{.625in}{1.25in}{*}
\checkandfixthelayout
\chapterstyle{culver}

\title{Esercizi di Geometria per la 3LA}
\author{Alessandro Rossi}

\begin{document}
\maketitle
\begin{exc}
Si consideri la retta di equazione
\[
	l:\quad y=\frac{\sqrt{a+2}-a}{a^2-9}\cdot x-(a+2)(a-3),
\]
dipendente dal parametro $a\in\mathbb{R}$. Determinare, se esistono, per quali valori del parametro $a$ la retta $l$ interseca l'asse delle $y$ in un punto di ordinata \textbf{positiva} ($\gneq 0$) \textbf{e} forma un angolo \textbf{acuto} con l'asse delle ascisse (in senso antiorario).\hfill{\color{DarkSlateBlue}$2\lneq a \lneq 3$}
\end{exc}
\begin{exc}
Si consideri la retta $l$ passante per l'origine di equazione
\[
	l:\quad y=\frac{\sqrt3 a}{-\sqrt{a^2+1}+a-1}\cdot x,
\]
dipendente dal parametro reale $a$. Determinare, se esistono, i valori di $a$ per cui la retta $l$ forma un angolo di \ang{30} con l'asse delle $x$ (in senso antiorario). Sostituire i valori di $a$ trovati nell'equazione della retta.\hfill{\color{DarkSlateBlue}$a=-\frac{4}{3},\,y=\frac{x}{\sqrt3}$}
\end{exc}
\begin{exc}
Si consideri la retta $l$ di equazione in forma esplicita
\[
	l:\quad y=\frac{x}{2}+\sqrt2,
\]
determinare per quali valori del parametro $a\in\mathbb{R}$ il punto di coordinate $P\equiv(a+\sqrt2,-a)$ giace sulla retta $l$ ({\itshape hint: quale condizione devono soddisfare le coordinate del punto $P$?}).\hfill{\color{DarkSlateBlue}$P\equiv(0,\sqrt2)$}
\end{exc}
\begin{exc}
Determinare per quale valore del parametro reale $a$, se esiste, la retta di equazione
\[
l:\quad y=\frac{3-a}{a+2}\cdot x+7,
\]
passa per il punto $P\equiv(3,5)$. Quindi determinare la retta $l$ in corrispondenza di tale valore e disegnarla nel piano cartesiano.\hfill{\color{DarkSlateBlue} $a=13,y=-\frac23 x+7$}
\end{exc}
\end{document}
